《**星条旗**》（，或稱**星條旗之歌**，[直译為](../Page/直译.md "wikilink")**星光灿烂的旗帜**）是[美國的](../Page/美國.md "wikilink")[國歌](../Page/國歌.md "wikilink")，歌詞取自美国律师、业余诗人1814年9月14日所作的詩歌《保衛麥克亨利堡》（Defence
of Fort M'Henry）\[1\]，歌曲取自[英国作曲家](../Page/英国.md "wikilink")所作的《》。

《星條旗》的曲跨越了19個[半音](../Page/半音.md "wikilink")，以演唱難度高而著稱。雖然《星條旗》有四組歌詞，但現今幾乎只唱第一組歌詞，不唱其他歌詞，尤其是第三組帶有[反英情緒的歌詞](../Page/反英.md "wikilink")。

而[蘇沙的著名進行曲](../Page/約翰·菲利普·蘇沙.md "wikilink")《[星條旗永不落](../Page/星條旗永不落.md "wikilink")》因译名相近和知名度更高等原因而与其混淆，《星條旗永不落》在中國大陸经常被誤認為是美国国歌，這是不正确的。\[2\]

## 历史

[Ft._Henry_bombardement_1814.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Ft._Henry_bombardement_1814.jpg "fig:Ft._Henry_bombardement_1814.jpg")战役图\]\]
[KeysSSB.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:KeysSSB.jpg "fig:KeysSSB.jpg")

1814年時，35歲，他在[美国](../Page/美国.md "wikilink")[1812年战争中在](../Page/1812年战争.md "wikilink")[巴尔的摩目睹了](../Page/巴尔的摩.md "wikilink")[英軍對](../Page/英軍.md "wikilink")[麥克亨利堡](../Page/麥克亨利堡.md "wikilink")（）的進攻和[美軍的英勇抵抗](../Page/美軍.md "wikilink")。1814年9月13日凌晨，弗朗西斯·斯科特·基透過炮火的硝煙，看到一面[美國國旗仍然在城堡上迎風飄揚](../Page/美國國旗.md "wikilink")；他被這景象深深感動，隨手從口袋中拿出一封信，在背面寫下了幾行詩。第二天，弗朗西斯·斯科特·基把詩稿送給[法官](../Page/法官.md "wikilink")；得到大力讚賞，並建議用一首當時非常流行的约翰·斯塔福德·史密斯作曲的《致天堂里的[阿那克里翁](../Page/阿那克里翁.md "wikilink")》（To
Anacreon in Heaven）做為配曲，同時取歌名為《星條旗》（The Star Spangled Banner）。

[Star-Spangled_Banner_plaque.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Star-Spangled_Banner_plaque.JPG "fig:Star-Spangled_Banner_plaque.JPG")的一個[紀念牌匾](../Page/紀念牌匾.md "wikilink")，其標記的[宾夕法尼亚大道](../Page/宾夕法尼亚大道.md "wikilink")601號是《星條旗》被首次面向公衆演唱的地方\]\]

這首歌深受美國人民的喜愛，很快就傳遍全國。19世紀時，樂隊經常會在各種公眾活動中演奏《星條旗》，包括[美國獨立日的慶典](../Page/美國獨立日.md "wikilink")。

在[南達科他州米德堡展出的一塊牌匾表明](../Page/南達科他州.md "wikilink")，讓《星條旗》成為國歌的想法始於1892年的練兵場。駐地司令官凱萊布·卡爾頓（Caleb
Carlton）上校確立了「在檢閱和音樂會結束時」演奏這首歌的傳統。卡爾頓向南達科他州州長謝爾頓解釋了這一傳統，謝爾頓承諾他會嘗試在州民兵中建立這一習慣。經過類似的討論之後，戰爭部長丹尼爾·E.·拉蒙特也命令「每個駐紮地在每晚撤退時都要演奏。」\[3\]

1899年，[美國海軍正式採用](../Page/美國海軍.md "wikilink")《星條旗》。\[4\]1916年，總統[伍德羅·威爾遜](../Page/伍德羅·威爾遜.md "wikilink")
規定《星條旗》在軍隊及其他合適的場合演奏。\[5\]

兩年後，這首歌在[1918年世界大賽的第](../Page/1918年世界大賽.md "wikilink")1戰的seventh-inning
stretch中演奏，此後在該系列的每一戰都演奏，這被視為是這首歌首次在棒球賽中演奏。\[6\]不過有證據表明，《星條旗》早在1897年就於[費城的開幕日儀式以及](../Page/費城.md "wikilink")1898年起在[紐約市的](../Page/紐約市.md "wikilink")[Polo
Grounds演奏了](../Page/Polo_Grounds.md "wikilink")。但無論如何，在**每一**場棒球賽前演奏國歌的習慣始於二戰。\[7\]

1918年4月10日，美國國會議員提出了一項正式承認《星條旗》為國歌的法案，但是沒有通過。\[8\]1929年4月15日，林西克姆第6次重複該提案。\[9\]1929年11月3日，[罗伯特·李普利在他的](../Page/罗伯特·李普利.md "wikilink")《信不信由你！》（Ripley's
Believe it or Not\!）漫畫專欄上畫了一幅漫畫，寫道：「信不信由你，美國沒有國歌」（Believe It or Not,
America has no national anthem）。\[10\]

1930年，發起一份將《星條旗》定為美國國歌的請願，\[11\]共有500萬人簽名\[12\]1930年1月31日，該請願被遞交至。\[13\]當天，Elsie
Jorss-Reilley和Grace Evelyn
Boudlin對委員會成員唱了這首歌，以駁斥這首歌對普通人而言音調太高的論調。\[14\]委員會投票贊成將該法案遞交至眾議院投票。\[15\][眾議院在當年通過了該法案](../Page/美國眾議院.md "wikilink")。\[16\][美国参议院也在](../Page/美国参议院.md "wikilink")1931年3月3日通過該法案。\[17\][總統](../Page/美國總統.md "wikilink")[赫伯特·胡佛於](../Page/赫伯特·胡佛.md "wikilink")1931年3月4日簽署該法案，正式認可《星條旗》為美國國歌\[18\]。目前它已被編入[美國法典](../Page/美國法典.md "wikilink")，其原文是「The
composition consisting of the words and music known as the Star-Spangled
Banner is the national anthem.」\[19\]

## 歌词

[Defence_of_Fort_M'Henry_broadside.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Defence_of_Fort_M'Henry_broadside.jpg "fig:Defence_of_Fort_M'Henry_broadside.jpg")
[Star_Spangled_Banner_Flag_on_display_at_the_Smithsonian's_National_Museum_of_History_and_Technology,_around_1964.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Star_Spangled_Banner_Flag_on_display_at_the_Smithsonian's_National_Museum_of_History_and_Technology,_around_1964.jpg "fig:Star_Spangled_Banner_Flag_on_display_at_the_Smithsonian's_National_Museum_of_History_and_Technology,_around_1964.jpg")\]\]

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p><a href="../Page/英语.md" title="wikilink">英语</a></p></th>
<th></th>
<th><p>译文</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><poem></p>
<dl>
<dt>Ⅰ</dt>

</dl>
<p>O say can you see, by the dawn's early light, What so proudly we hailed at the twilight's last gleaming, Whose broad stripes and bright stars through the perilous fight, O'er the ramparts we watched, were so gallantly streaming? And the rockets' red glare, the bombs bursting in air, Gave proof through the night that our flag was still there; O say does that star-spangled banner yet wave O'er the land of the free and the home of the brave?</p>
<dl>
<dt>Ⅱ</dt>

</dl>
<p>On the shore dimly seen through the mists of the deep, Where the foe's haughty host in dread silence reposes, What is that which the breeze, o'er the towering steep, As it fitfully blows, half conceals, half discloses? Now it catches the gleam of the morning's first beam, In full glory reflected now shines in the stream: 'Tis the star-spangled banner, O long may it wave O'er the land of the free and the home of the brave.</p>
<dl>
<dt>Ⅲ</dt>

</dl>
<p>And where is that band who so vauntingly swore That the havoc of war and the battle's confusion, A home and a country, should leave us no more? Their blood has washed out their foul footsteps' pollution. No refuge could save the hireling and slave From the terror of flight, or the gloom of the grave: And the star-spangled banner in triumph doth wave, O'er the land of the free and the home of the brave.</p>
<dl>
<dt>Ⅳ</dt>

</dl>
<p>O thus be it ever, when freemen shall stand Between their loved homes and the war's desolation. Blest with vict'ry and peace, may the Heav'n rescued land Praise the Power that hath made and preserved us a nation! Then conquer we must, when our cause it is just, And this be our motto: 'In God is our trust.' And the star-spangled banner in triumph shall wave O'er the land of the free and the home of the brave! </poem></p></td>
<td><p><poem></p>
<dl>
<dt>壹</dt>

</dl>
<p>哦，你可看見，透過一線曙光， 我們對著什麼，發出歡呼的聲浪？ 谁的阔条明星，冒着一夜炮火， 依然迎风招展，在我军碉堡上？ 火箭闪闪发光，<a href="../Page/炸弹.md" title="wikilink">炸弹轰轰作响</a>， 它们都是见证，<a href="../Page/国旗.md" title="wikilink">国旗安然无恙</a>。 你看<a href="../Page/星条旗.md" title="wikilink">星条旗不是还高高飘扬</a> 在这<a href="../Page/美國.md" title="wikilink">自由国土</a>，勇士的家乡？</p>
<dl>
<dt>贰</dt>

</dl>
<p>透过稠密的雾，隐约望见对岸， 顽敌正在酣睡，四周沉寂阑珊。 微风断断续续，吹过峻崖之巅， 你说那是什么，风中半隐半现？ 现在它的身上，映着朝霞烂漫， 凌空照在水面，霎时红光一片。 这就是星条旗，愿它长久飘扬 在这自由国土，勇士的家乡。</p>
<dl>
<dt>叁</dt>

</dl>
<p>都到哪里去了，信誓旦旦的人们？ 他们向往的是能在战争中幸存， 家乡和祖国，不要抛弃我们。 他们自己用血，洗清肮脏的脚印。 那些奴才、佣兵，没有地方藏身， 逃脱不了失败和死亡的命运。 但是星条旗却将要继续飘扬 在这自由国土，勇士的家乡。</p>
<dl>
<dt>肆</dt>

</dl>
<p>玉碎还是瓦全，摆在我们面前， 自由人将奋起保卫国旗长招展。 祖国自有天相，<a href="../Page/胜利.md" title="wikilink">胜利</a><a href="../Page/和平.md" title="wikilink">和平在望</a>； 建国家，保家乡，感谢上帝的力量。 我们一定得胜，<a href="../Page/正义.md" title="wikilink">正义属于我方</a>， “<a href="../Page/我们信仰上帝.md" title="wikilink">我们信仰上帝</a>”，此语永矢不忘。 你看星条旗将高高飘扬 在这自由国土，勇士的家乡。 </poem></p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

  - 注：

<!-- end list -->

  - 为尊重原文，英文歌词拼写、标点仍然按原样呈现，其中部分用法可能已经不符合现代美式英语的习惯。
  - 另有弗朗西斯·斯科特·基於1840年手寫的一個版本，第3行作「Whose bright stars and broad stripes,
    through the clouds of the fight」（誰的明星闊條，冒着戰場硝煙）。\[20\]

### 南北戰爭段

[The_Star-Spangled_Banner_-_Project_Gutenberg_eText_21566.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:The_Star-Spangled_Banner_-_Project_Gutenberg_eText_21566.jpg "fig:The_Star-Spangled_Banner_-_Project_Gutenberg_eText_21566.jpg")
為表示對美國[南北戰爭爆發的憤怒](../Page/南北戰爭.md "wikilink")，[老奥利弗·温德尔·霍姆斯](../Page/老奥利弗·温德尔·霍姆斯.md "wikilink")\[21\]於1861向國歌增加了第5段，該段收錄於當時的歌本中。\[22\]

| [英语](../Page/英语.md "wikilink")                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                           |                                                                                                                                  | 译文 |
| ---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------- | -------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------- | -- |
| <poem> When our land is illumined with Liberty's smile, If a foe from within strike a blow at her glory, Down, down with the traitor that dares to defile The flag of her stars and the page of her story\! By the millions unchained who our birthright have gained, We will keep her bright blazon forever unstained\! And the Star-Spangled Banner in triumph shall wave While the land of the free is the home of the brave. </poem> | <poem> 當自由的微笑，點亮我們國土， 若有內奸出來，破壞她的榮耀， 拿下、將他拿下，將那膽敢玷污 星光的旗幟與其歷史之徒！ 鎖不住的萬民，權利與生俱來， 守衛紋章之光，使之永葆清白！ 你看星條旗將高高飄揚 這自由的國土，是勇士的家鄉。 </poem> |    |

## 媒体文件

|                                                                                                |                                                                                                |
| ---------------------------------------------------------------------------------------------- | ---------------------------------------------------------------------------------------------- |
| [Movieton1944.ogv](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Movieton1944.ogv "fig:Movieton1944.ogv") | [StarSpan1940.ogg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:StarSpan1940.ogg "fig:StarSpan1940.ogg") |

## 参考文献

## 参见

  - [星条旗](../Page/美国国旗.md "wikilink")
  - 《[星条旗永不落](../Page/星条旗永不落.md "wikilink")》
  - [国歌](../Page/国歌.md "wikilink")

## 外部链接

  - [美国国家历史博物馆关于美国国歌的网页](https://web.archive.org/web/20050215004935/http://americanhistory.si.edu/ssb/)
  - [美国国歌星条旗](http://www.star-spangled-banner.info/)
  - [星条旗（MP3）](https://web.archive.org/web/20050209072530/http://www.seaborne-intl.com/sounds/midi/UNITED-S.MP3)

{{-}}

[Category:美国国家象征](../Category/美国国家象征.md "wikilink")
[Category:美国爱国歌曲](../Category/美国爱国歌曲.md "wikilink")
[USA](../Category/国歌.md "wikilink")
[Category:以真实事件为背景的歌曲](../Category/以真实事件为背景的歌曲.md "wikilink")

1.

2.  <http://www.aitanqin.com/yuepu/136627/>

3.  Plaque, Fort Meade, erected 1976 by the Fort Meade V.A. Hospital and
    the South Dakota State Historical Society

4.

5.
6.

7.

8.  "[National Anthem Hearing Is Set For
    January 31](http://search.proquest.com/docview/539402147/)". *The
    Baltimore Sun*. January 23, 1930. p. 4.

9.
10.

11. "[5,000,000 Sign for Anthem: Fifty-Mile Petition Supports "The
    Star-Spangled Banner"
    Bill](http://search.proquest.com/docview/99050173/)". *[The New York
    Times](../Page/The_New_York_Times.md "wikilink")*. January 19, 1930.
    p. 31.

12.
13. "[5,000,000 Plea For U.S. Anthem: Giant Petition to Be Given
    Judiciary Committee of Senate
    Today](http://search.proquest.com/docview/150159183/)". *[The
    Washington Post](../Page/The_Washington_Post.md "wikilink")*.
    January 31, 1930. p. 2.

14. "[Committee Hears Star-Spangled Banner Sung: Studies Bill to Make It
    the National Anthem](http://search.proquest.com/docview/99097518/)".
    *The New York Times*. February 1, 1930. p. 1.

15. "['Star-Spangled Banner' Favored As Anthem in Report to
    House](http://search.proquest.com/docview/99004508/)". *[The New
    York Times](../Page/The_New_York_Times.md "wikilink")*. February 5,
    1930. p. 3.

16.
17. "['Star Spangled Banner' Is Voted National Anthem by
    Congress](http://search.proquest.com/docview/99446706/)". *[The New
    York Times](../Page/The_New_York_Times.md "wikilink")*. March 4,
    1931. p. 1.

18. "["Star-Spangled Banner" Is Now Official
    Anthem](http://search.proquest.com/docview/150173140/)". *[The
    Washington Post](../Page/The_Washington_Post.md "wikilink")*. March
    5, 1931. p. 3.

19. .

20.

21.

22.